{"datas":[
{"question": "Il nome di quale città portuale nord-africana significa \"casa bianca\" in spagnolo?","answers": ["Casablanca","Marrakesh","Santamingo","Hose Blanca"]},
{"question": "Che lettera c'è in basso a sinistra in una tastiera QWERTY?","answers": ["Z","X","B","C"]},
{"question": "Qual è il drink analcolico più popolare al mondo?","answers": ["Caffè","Acqua","Tè","Limonata"]},
{"question": "Per cosa sta \"www\" nel dominio di un sito web?","answers": ["World Wide Web","Wild Willy Wonka","Wet Water Whales","World Width Web"]},
{"question": "Secondo la mitologia greca, chi fu la prima donna del mondo?","answers": ["Pandora","Era","Atena","Britney Spears"]},
{"question": "Quale Paese africano era noto come Abissinia?","answers": ["Etiopia","Marocco","Wakanda","Sudan"]},
{"question": "Quale cantante si chiama in realtà Stefani Joanne Angelina Germanotta?","answers": ["Lady Gaga","Katy Perry","Zendaya","Gwen Stefani"]},
{"question": "Quale artista olandese ha dipinto la \"ragazza con l'orecchino di perla\"?","answers": ["Vermeer","Picasso","Van Gogh","Steiner"]},
{"question": "Quale Paese al mondo consuma più cioccolato pro capite?","answers": ["Svizzera","Egitto","Stati Uniti d'America","Germania"]},
{"question": "Chi è il nemico dell'agente Smith?","answers": ["Renzo","Michael Scott","Emilia la Contadina","L'Oscuro Signore"]},
{"question": "Qual è la più alta razza di cane?","answers": ["L'alano tedesco","Il giraffo","Il labrador","L'avocado"]},
{"question": "Chi è stata la prima donna eletta sindaca di Roma?","answers": ["Virginia Raggi","Rosy Bindi","Geppi Gucciari","Katia Follesa"]},
{"question": "Qual è l'isola più grande del mondo?","answers": ["La Groenlandia","L'isola di Pasqua","L'Africa","Malta"]},
{"question": "Quale colore di occhi è il più comune?","answers": ["Marrone","Blu","Grigio","Nero"]},
{"question": "Qual è la capitale del Canada?","answers": ["Ottawa","Montreal","Quebec","Toronto"]},
{"question": "Qual è la capitale del Brasile?","answers": ["Brasilia","Rio de Janeiro","Sao Paulo","Recife"]},
{"question": "Qual è la capitale dell'Ungheria?","answers": ["Budapest","Magyar","Belgrado","Steslava"]},
{"question": "Qual è la capitale di Monaco?","answers": ["Monaco","Montpellier","Blanco","La Condamine"]},
{"question": "Qual è la capitale del Giappone?","answers": ["Tokyo","Osaka","Kawasaki","Yokohama"]},
{"question": "Qual è il pianeta più caldo del sistema solare?","answers": ["Venere","Marte","Mercurio","Saturno"]},
{"question": "Quale Paese produce più caffè al mondo?","answers": ["Brasile","Inghilterra","Nigeria","Uruguay"]},
{"question": "Per cosa sta SPQR?","answers": ["Senatus Populus Quirites Romani","Suoram Pocum Qualificatio Residentiae","Serum Per Quorum Rectum","Sapientia Partes Quorum Romani"]},
{"question": "Qual è il più piccolo Paese al mondo?","answers": ["La Città del Vaticano","Wakanda","Monaco","L'Islanda"]},
{"question": "Senza quale osso nascono i neonati?","answers": ["La rotula","Il cranio","La gamba","La mandibola"]},
{"question": "Qual è stata la prima donna a vincere un premio Nobel?","answers": ["Marie Curie","La principessa Diana","Fergie","Vanna Marchi"]},
{"question": "Qual è la roccia più dura?","answers": ["Il diamante","Lo smeraldo","Il rubino","Dwayne Johnson"]},
{"question": "Quale segno zodiacale ha come simbolo un granchio?","answers": ["Cancro","Ariete","Capricorno","Bilancia"]},
{"question": "Quale città italiana è conosciuta per le gondole?","answers": ["Venezia","Milano","Torino","Gubbio"]},
{"question": "Quale Paese del mondo ha fatto dono agli Stati Uniti della Statua della Libertà?","answers": ["Francia","Regno Unito","Germania","Grecia"]},
{"question": "Quanti figli ha Ilary Blasi?","answers": ["1","2","3","4"]},
{"question": "Dove si trova la foresta più antica del mondo?","answers": ["In Australia","In Canada","In Venezuela","In Indonesia"]},
{"question": "In quale film Will Smith è apparso con suo figlio Jaden?","answers": ["Alla ricerca della felicità","Io sono leggenda","Independence Day","Men in Black 2"]},
{"question": "Quale attore ha recitato molti film insieme a Massimo Boldi?","answers": ["Cristian de Sica","Claudio Amendola","Alessandra Mastronardi","Josè Polimeni"]},
{"question": "Quale Paese europeo è famoso per i tulipani?","answers": ["Olanda","Germania","Liechtenstein","Madagascar"]},
{"question": "Come si chiama un gruppo di formiche?","answers": ["Colonia","Antologia","Sciame","Banco"]},
{"question": "Chi disse \"vola come una farfalla e pungi come un'ape\"?","answers": ["Muhammad Ali","Mike Tyson","Rocky Balboa","Ivan Drakovich"]},
{"question": "Quanti segni ha lo Zodiaco?","answers": ["12","11","15","10"]},
{"question": "Quale oggetto si dice essere portatore di sventura una volta rotto?","answers": ["Specchio","Scala","Osso sacro","Dado"]},
{"question": "Come si chiama un piatto di pasta con uova, guanciale e pecorino?","answers": ["Carbonara","Gricia","Amatriciana","Poveraccia"]},
{"question": "Di che colore erano i dolcevita indossati da Steve Jobs, ex AD di Apple?","answers": ["Neri","Blu","Rossi","Gialli"]},
{"question": "Quante strisce rosse ha la bandiera americana?","answers": ["Sette","Tredici","Nove","Cinque"]},
{"question": "Di cosa è fatto il sake giapponese?","answers": ["Riso","Foglie di tè","Pesche","Farina"]},
{"question": "Di che Paese era Galileo?","answers": ["Italia","Spagna","Portogallo","Olanda"]},
{"question": "Qual è il maggior produttore di vaniglia al mondo?","answers": ["Madagascar","Svizzera","Germania","Kenya"]},
{"question": "Qual era il primo ministro italiano durante il primo lockdown del 2020?","answers": ["Giuseppe Conti","Matteo Salvini","Matteo Renzi","Enzo Salvi"]},
{"question": "Nell'antica Grecia, che cosa si voleva dichiarare a una persona lanciandole contro una mela?","answers": ["Amore","Guerra","Lealtà","Amicizia"]},
{"question": "Qual è lo youtuber con più iscritti al canale?","answers": ["PewDiePie","Mr. Beast","Ninja","Cicciogamer"]},
{"question": "Di che vitamina sono fonte le carote?","answers": ["A","B","C","D"]},
{"question": "Di che colore è la pelle degli orsi polari?","answers": ["Nera","Bianca","Gialla","Rosa"]},
{"question": "Come si chiama il personaggio protagonista di Minecraft?","answers": ["Steve","Alex","Creeper","Enderman"]},
{"question": "Quale mare separa l'Europa dall'Asia?","answers": ["Il Mediterraneo","Lo stretto di Bering","L'oceano Pacifico","Il Mar Nero"]},
{"question": "Qual è il pianeta più grande del sistema solare?","answers": ["Giove","Venere","Saturno","Marte"]},
{"question": "In quale conflitto furono usati per la prima volta i carri armati?","answers": ["La Prima guerra mondiale","La Seconda guerra mondiale","La guerra nel deserto","La guerra fredda"]},
{"question": "Con quali nomi erano conosciuti i due schieramenti protagonisti della Seconda guerra modiale?","answers": ["Alleati ed Asse","Bianchi e Neri","Est e Ovest","Nord e Sud"]},
{"question": "I raggi del sole stimolano la produzione di quale vitamina?","answers": ["Vitamina D","Vitamina Ultra","Vitamina Sole","Vitamina A"]},
{"question": "In quale continente si trova il Nepal?","answers": ["Asia","Europa","Africa","Sud America"]},
{"question": "Cosa studia un sismologo?","answers": ["I terremoti","I vulcani","Gli tsunami","Il meteo"]},
{"question": "Con quale serie è iniziata la fase 4 dell'universo Marvel?","answers": ["WandaVision","The Falcon and the Winter Soldier","Loki","Spiderman - Far From Home"]},
{"question": "Qual è il Patronus di Harry Potter?","answers": ["Un cervo","Un cavallo","Un gufo","Un ragno"]},
{"question": "Quale attore ha vinto il suo primo oscar con \"Revenant\"?","answers": ["Leonardo di Caprio","Ryan Reynolds","Enzo Salvi","Will Smith"]},
{"question": "Quale attrice recitava da protagonista in Titanic?","answers": ["Kate Winslet","Jennifer Lawrence","Nicole Kidman","Natalie Portman"]},
{"question": "Per cosa sta il bollino rosso utilizzato nei film trasmessi in TV?","answers": ["VIetato ai minori","Minori accompagnati","Visione libera","Vietato ai maggiorenni"]},
{"question": "Quale famoso attore è noto in Italia per aver recitato su un palcoscenico parte della Divina Commedia?","answers": ["Roberto Benigni","Massimo Boldi","Alessandro Gassman","Alberto Sordi"]},
{"question": "Di chi è la serie animata \"I Simpson\"?","answers": ["Matt Groening","Brad Bird","Conan O' Brien","Troy McClure"]},
{"question": "Qual è la città meno grande d'Italia?","answers": ["La Città del Vaticano","Vicenza","Rieti","Torino"]},
{"question": "Di quale nazione è capitale Islamabad?","answers": ["Pakistan","Afghanistan","Arabia Saudita","Sudan"]},
{"question": "Cosa rende gasate alcune bevande?","answers": ["Diossido di carbonio","Particelle pym","Nanotecnologia","Idrogeno"]},
{"question": "Quale colore indossa tradizionalmente una donna cinese al proprio matrimonio?","answers": ["Rosso","Bianco","Nero","Blu"]},
{"question": "In cosa è diplomato Luca Medici?","answers": ["Ragioneria","Liceo Classico","Liceo Linguistico","Tecnico industriale"]},
{"question": "Quale Paese confina con Germania, Repubblica Ceca, Slovacchia e Ucraina?","answers": ["Polonia","Ungheria","Russia","Bielorussia"]},
{"question": "Quale giovane donna ha aiutato a scacciare gli inglesi dal suolo francese nel XV secolo?","answers": ["Giovanna d'Arco","Arwen di Rivendell","Eowyn di Rohan","Maria di Parigi"]},
{"question": "Su ciascun continente c'è una città con quale nome?","answers": ["Roma","York","Whetstone","Ville"]},
{"question": "Cosa sono colloquialmente gli Academy Awards?","answers": ["Gli Oscar","Gli Emmy","I Roger","Gli Academics"]},
{"question": "Quale film di 007 fu il primo con protagonista Pierce Brosnan?","answers": ["GoldenEye","La Morte Può Attendere","Un Buon Giorno Per Morire","Dottor No"]},
{"question": "Chi ha diretto Schindler's List?","answers": ["Steven Spielberg","Ridley Scott","Frank Fresca","Naom Chomsky"]},
{"question": "Quale principessa Disney si veste come un uomo per difendere suo padre?","answers": ["Mulan","Cenerentola","Aurora","Elsa"]},
{"question": "Qual è attualmente il film con il maggior numero di incassi di sempre?","answers": ["Avatar","Avengers: Endgame","Titanic","Il Padrino 3"]},
{"question": "Quale famosa coppia di comici doppia due protagonisti de \"Le follie dell'Imperatore\"?","answers": ["Luca e Paolo","Mimmo e Fabio","Ezio ed Enzo","Gerri e Michelle"]},
{"question": "Qual è il film d'animazione attualmente campione d'incassi di sempre?","answers": ["Frozen 2","Frozen","La Bella Addormentata","Toy Story 4"]},
{"question": "Quale film non in lingua inglese è stato il primo a vincere un Oscar per la Miglior Fotografia?","answers": ["Parasite","Il Padrino 3","Nagasaki Project","Notti Parigine"]},
{"question": "Quale fiore è stregato e morente ne La Bella e la Bestia?","answers": ["Una rosa","Una margherita","Un tulipano","Una violetta"]},
{"question": "Di che anno è Forrest Gump?","answers": ["1994","1995","1999","1990"]},
{"question": "Chi è a chiamare Jim con il soprannome di \"Tonno\" in The Office?","answers": ["Andy Bernard","Michael Scott","Dwight Schrute","Pam Beesly"]},
{"question": "Quale cantante pop è nota con il soprannome di \"Material Girl\"?","answers": ["Madonna","Lady Gaga","Katy Perry","Britney Spears"]},
{"question": "Chi duetta con Ed Sheeran in \"Perfect\"?","answers": ["Beyonce","Britney Spears","Madonna","Snoop Dogg"]},
{"question": "Quale cantante pop contemporaneo ha un tatuaggio di Cristo sul polpaccio?","answers": ["Justin Bieber","Ed Sheeran","Shawn Mendes","Harry Styles"]},
{"question": "Di chi è la canzone \"Gangnam Style\"?","answers": ["Psy","Madonna","Lana del Rey","Fedez"]},
{"question": "Cosa è illegale fare ad un semaforo?","answers": ["Passare con il rosso","Urlare dal finestrino","Lanciare oggetti dal finestrino","Fissare gli altri automobilisti"]},
{"question": "In quale chiesa di Firenze si trova la nota cupola del Brunelleschi?","answers": ["Santa Maria del Fiore","Santa Maria Novella","San Pietro","San Lorenzo"]},
{"question": "Quale di queste attività è proibito fare a Venezia?","answers": ["Il bagno nei canali","Spritz sul Canal Grande","Visitare la Biennale","Salire in gondola in quattro"]},
{"question": "Secondo la legge russa, dove deve trovarsi un senzatetto dopo le 22?","answers": ["A casa","Alla stazione degli autobus","In un rifugio per senzatetto","In una palestra"]},
{"question": "Quale città è situata al centro esatto d'Italia?","answers": ["Rieti","Roma","Terni","Perugia"]},
{"question": "Di che colore è la scatola nera degli aerei?","answers": ["Arancione","Nera","Bianca","Rossa"]},
{"question": "Quale lingua ha il maggior numero di parole?","answers": ["Inglese","Francese","Spagnolo","Latino"]},
{"question": "In che mese la Russia celebra la Rivoluzione d'Ottobre?","answers": ["Novembre","Ottobre","Settembre","Marzo"]},
{"question": "Di cosa ha risaputamente paura Johnny Depp?","answers": ["Dei pagliacci","Dei ragni","Dei serpenti","Di Amber Heard"]},
{"question": "Qual era il nome originario di Topolino?","answers": ["Mortimer Mouse","Mick Mouse","Michael Mouse","Mickey Mouse"]},
{"question": "Qual è il fiume più lungo del mondo?","answers": ["Il Nilo","Il Rio delle Amazzoni","Il Tevere","Il Po"]},
{"question": "Qual è la capitale della Spagna?","answers": ["Madrid","Barcellona","Saragozza","Cordoba"]},
{"question": "Qual è la capitale della Nigeria?","answers": ["Abuja","Lagos","Harabat","Jakarta"]},
{"question": "Quanto durò la guerra tra l'Inghilterra e Zanzibar?","answers": ["Tra i 38 e i 45 minuti","3 ore","5 giorni","3 settimane"]},
{"question": "Chi fu il primo uomo a camminare sulla luna?","answers": ["Neil Armstrong","Arnold Schwazzenger","Norman Braccstrong","Norman Gambstrong"]},
{"question": "Chi è considerato il \"padre della storia\"?","answers": ["Erodoto","Bernard Shaw","Platone","Socrate"]},
{"question": "Chi costruì la prima macchina in America?","answers": ["Henry Ford","Shirozu Toyota","John Chevrolet","Andrew Dodge"]},
{"question": "In quale anno l'Italia divenne per la prima volta campione del mondo di calcio?","answers": ["1934","2006","1978","2014"]},
{"question": "Chi ha inventato il telefono?","answers": ["Alexander Graham Bell","Isaac Newton","Tony Stark","Nicola Tesla"]},
{"question": "Di chi è \"L'ultima cena\"?","answers": ["Leonardo da Vinci","Michelangelo","Raffaello","Donatello"]},
{"question": "Chi inventò la prima stampante funzionante?","answers": ["Johannes Gutenberg","John Penguin","Barnes Noble","JRR Tolkien"]},
{"question": "Chi lottò nella guerra dei cent'anni?","answers": ["Inghilterra e Francia","Inghilterra e Germania","Inghilterra e Irlanda","Inghilterra e Scozia"]},
{"question": "Chi ha affrescato la Cappella Sistina?","answers": ["Michelangelo","Leonardo da Vinci","Raffaello","Donatello"]},
{"question": "Chi ha scoperto la Groenlandia?","answers": ["I vichinghi","I navigatori spagnoli","I navigatori inglesi","Amerigo Vespucci"]},
{"question": "Quando fu inviato in orbita il primo satellite?","answers": ["1957","1999","2006","1971"]},
{"question": "Quando fu inventata la televisione?","answers": ["1927","1995","1845","1897"]},
{"question": "Chi salì al potere grazie alla Rivoluzione cubana?","answers": ["Fidel Castro","Che Guevara","Marc Cuban","El Chapo Narcos"]},
{"question": "La guerra fredda ha coinvolto quale Paese oltre agli Stati Uniti?","answers": ["Unione Sovietica","Germania","Regno Unito","Giamaica"]},
{"question": "Chi vinse la guerra franco-indiana?","answers": ["Gran Bretagna","India","Francia","Cina"]},
{"question": "Chi era a capo dell'URSS durante la Seconda guerra mondiale?","answers": ["Joseph Stalin","Vladimir Lenin","Vladimir Putin","Leon Trotsky"]},
{"question": "Qual è il vecchio nome di New York?","answers": ["Nuova Amsterdam","Central Park","Manhattan","Trumpland"]},
{"question": "Dove è nato il buddismo?","answers": ["Nepal","India","Cina","Giappone"]},
{"question": "Quale scienziato del XIX secolo ha messo a punto il primo vaccino?","answers": ["Louis Pasteur","Robert Redford","Al-Munabi","Jeffrey Stevens"]},
{"question": "In che anno fu rilasciato di prigione Nelson Mandela?","answers": ["1990","1992","1997","1955"]},
{"question": "Quale Paese ha regalato agli Stati Uniti la Statua della Libertà?","answers": ["Francia","Inghilterra","Germania","Russia"]},
{"question": "Su quanti colli è stata costruita la città di Roma?","answers": ["7","8","3","5"]},
{"question": "Quale Paese del mondo è stato il primo a concedere il diritto di voto alle donne?","answers": ["Nuova Zelanda","Turchia","USA","Germania"]},
{"question": "A che lingua deve il proprio nome l'Australia?","answers": ["Latino","Inglese","Francese","Elfico"]},
{"question": "Quale Paese vinse il primo mondiale di calcio?","answers": ["Uruguay","Brasile","Argentina","Francia"]},
{"question": "Come si chiama l'astronave di Han Solo?","answers": ["Millenium Falcon","X-Wing","Winged Dinosaur","Century Hawk"]},
{"question": "Di che colore è la spada laser di Yoda?","answers": ["Verde","Viola","Blu","Bianca"]},
{"question": "Qual è il nome da Sith del Conte Dooku?","answers": ["Darth Tyranus","Darth Saruman","Christopher Lee","Darth Boi"]},
{"question": "Chi uccide Han Solo?","answers": ["Kylo Ren","Luke Skywalker","Darth Vader","Palpatine"]},
{"question": "Quale di queste non è una casa di Hogwarts?","answers": ["Tassogrigio","Grifondoro","Serpeverde","Corvonero"]},
{"question": "Come si chiama la civetta domestica di Harry Potter?","answers": ["Edvige","Ludwig","Patronus","Weasley"]},
{"question": "Quale attore italiano è noto con il soprannome di Cipollino?","answers": ["Massimo Boldi","Cristian de Sica","Claudio Bisio","José Polimeni"]},
{"question": "Quale cantante pop si chiama in realtà Robyn Fenty?","answers": ["Rihanna","Madonna","Elton John","Michael Douglas"]},
{"question": "Chi diventa re dei Westeros nel finale di Game of Thrones?","answers": ["Bran Stark","Jon Snow","Jon Stark","Tyrion Lannister"]},
{"question": "Qual è il vero nome di Gollum?","answers": ["Smeagol","Frodo","Sam","Smaug"]},
{"question": "Quale musicista ha ricevuto un Nobel per la letteratura nel 2016?","answers": ["Bob Dylan","Marc Anthony","Britney Spears","Justin Timberlake"]},
{"question": "Quale noto attore comico si è fatto conoscere con le imitazioni di Carmen Consoli?","answers": ["Checco Zalone","Dado","Lillo","Maccio Capatonda"]},
{"question": "Qual è il più grande animale terrestre esistente?","answers": ["L'elefante","La giraffa","Il rinoceronte","L'orso polare"]},
{"question": "Quante ossa hanno gli squali?","answers": ["0","54","34","28"]},
{"question": "Dov'è situato il vulcano più attivo del mondo?","answers": ["Hawaii","Islanda","Groenlandia","Singapore"]},
{"question": "Come si chiamano quegli animali che mangiano sia piante che carne?","answers": ["Onnivori","Umani","Carnivori","Ognivori"]},
{"question": "Qual è l'organo più grande del corpo umano?","answers": ["Il fegato","Il cuore","Il cervello","Lo stomaco"]},
{"question": "Quale parte del cervello controlla l'appetito?","answers": ["L'ipotalamo","L'omesimpson","L'ipotermico","L'angotito"]},
{"question": "Cosa dà alle cipolle l'odore che le contraddistingue?","answers": ["Lo zolfo","Il sale","L'ammoniaca","Batteri puzzolenti"]},
{"question": "Quale senso è generalmente correlato alla memoria?","answers": ["Olfatto","Udito","Tatto","Vista"]},
{"question": "Quale organo del corpo umano è il più grasso?","answers": ["Cervello","Stomaco","Intestino","Colon"]},
{"question": "Cos'è il Sole?","answers": ["Una stella","Un pianeta","Una grande palla di fuoco","Un sole, no?"]},
{"question": "Come si ritiene sia nato il nostro universo?","answers": ["Con il Big Bang","Con l'evoluzione","Con il Boom Naturale","Come dice la Teoria di Figgitz"]},
{"question": "Chi ha diretto il film Avatar?","answers": ["James Cameron","Ridley Scott","Quentin Tarantino","Christopher Nolan"]},
{"question": "Chi ha il ruolo di Ennis Del Mar in Brokeback Mountain?","answers": ["Heath Ledger","Mel Gibson","Robert de Niro","Jake Gyllenhaal"]},
{"question": "Di chi è la voce inglese del Genio della lampada in Aladdin?","answers": ["Robin Williams","Ben Saphiro","Chris Evans","Ben Stiller"]},
{"question": "Come si chiama il regno dove ha luogo la storia del film d'animazione Frozen?","answers": ["Arendelle","Narnia","Aurora","Snowland"]},
{"question": "Chi ha scritto i romanzi della serie Hunger Games?","answers": ["Suzane Collins","JK Rowling","Elizabeth Tita","JRR Tolkien"]},
{"question": "In quale film non è presente Jennifer Lawrence?","answers": ["Lucy","Hunger Games","Passengers","La ricerca della felicità"]},
{"question": "In quale film non è presente Robert Downey Jr.?","answers": ["Ant-man","Iron Man","Avengers","Capitan America - Civil War"]},
{"question": "In quale film non è presente Claudio Bisio?","answers": ["Come tu mi vuoi","Benvenuti al sud","Femmine vs Maschi","Natale a New York"]},
{"question": "In quale film non recita Samuel L. Jackson?","answers": ["Nick Fury","Avengers","Pulp Fiction","Django"]},
{"question": "In quale film non recita Scarlett Johansson?","answers": ["Hunger Games","Lucy","Avengers","Iron Man 2"]},
{"question": "In quale film non recita Meryl Streep?","answers": ["Via col Vento","Mamma Mia","Il Diavolo Veste Prada","The Iron Lady"]},
{"question": "In quale film non recita Leonardo di Caprio?","answers": ["Via col Vento","Inception","Titanic","Deadpool 2"]},
{"question": "In quale film non recita Will Smith?","answers": ["Black Panther","Independence Day","Men in Black","Hancock"]},
{"question": "Qual è il più famoso calciatore portoghese?","answers": ["Cristiano Ronaldo","Messi","Pepe","Queresma"]},
{"question": "Qual è il più noto calciatore argentino?","answers": ["Messi","Guardialo","Baggio","Ronaldo"]},
{"question": "Chi è il guidatore di Formula 1 più di successo di sempre?","answers": ["Lewis Hamilton","Michael Schumacher","Sebastian Vettel","Ayrton Senna"]},
{"question": "Chi ha vinto la Coppa del Mondo FIFA nel 2018?","answers": ["Francia","Brasile","Argentina","Germania"]},
{"question": "Chi ha vinto la Coppa del Mondo FIFA nel 2014?","answers": ["Germania","Francia","Brasile","Spagna"]},
{"question": "Come si chiama l'antagonista del film d'animazione \"Le follie dell'imperatore\"?","answers": ["Yzma","Malefica","Strega cattiva","Belle"]},
{"question": "Come si chiama il marito di Maria de Filippi?","answers": ["Maurizio Costanzo","David Letterman","Claudio Bisio","Nino D'Angelo"]},
{"question": "Quale film romantico vede Leonardo di Caprio e Kate Winslet recitare nel ruolo dei protagonisti?","answers": ["Titanic","The Beach","The Notebook","I Primi 40 Naufragi"]},
{"question": "Come si chiama il figlio di Maria de Filippi?","answers": ["Gabriele","Marco","Giovanni","Simone"]},
{"question": "Chi ha cantato \"Rosso Relativo\"?","answers": ["Tiziano Ferro","Anna Tatangelo","Pino Daniele","Fedez"]},
{"question": "Chi ha cantato \"Numb\"?","answers": ["Linkin Park","Green Day","Guns 'n' Roses","Pink Floyd"]},
{"question": "Quanti figli ha la regina Elisabetta d'Inghilterra?","answers": ["1","2","3","4"]},
{"question": "Quanti figli ha Silvio Berlusconi?","answers": ["4","5","6","7"]},
{"question": "Chi ha cantato \"Born This Way\"?","answers": ["Lady Gaga","Rihanna","Beyonce","Kesha"]},
{"question": "Quanti Oscar ha Leonardo di Caprio?","answers": ["1","0","2","3"]},
{"question": "Quale rivoluzione è di più vecchia data?","answers": ["La rivoluzione industriale","La rivoluzione americana","La rivoluzione francese","La rivoluzione d'ottobre"]},
{"question": "Come si chiama la moglie del principe inglese Harry?","answers": ["Meghan Markle","Elizabeth Taylor","Meryl Streep","Julie Engels"]},
{"question": "Per cosa sta la sigla PC?","answers": ["Personal Computer","Peculiar Computator","Pokémon Challenges","Particle Collider"]},
{"question": "Per cosa sta l'abbreviazione \"nn\"?","answers": ["Non","Nonna nina","Non nato","Neve nuova"]},
{"question": "Per cosa sta la sigla inglese \"lol\"?","answers": ["Laughing Out Loud","Laughing Off Loud","Laughing Only Long","Laughing On Lords"]},
{"question": "Per cosa sta l'abbreviazione \"xk\"?","answers": ["Perché","Per chiedere","Per kappa","Per cosa"]},
{"question": "Per cosa sta la sigla inglese \"omg\"?","answers": ["Oh My God","Oh Mio Genio","Oh My Gee","Only My God"]},
{"question": "Per cosa sta la sigla \"PET\" usata nelle bottiglie?","answers": ["Polietilene tereftalato","Pellicola energetica tritatutto","Pericolo estremo tagli","Plastica eterna"]},
{"question": "Per cosa sta la sigla \"VV.FF.\"?","answers": ["Vigili del Fuoco","Volontari del Fuoco","Vostra Forza","Verità e Ferita"]},
{"question": "Per cosa sta la sigla inglese \"yolo\"?","answers": ["You Only Live Once","You Only Life On","You Only Lie Over","You Over Lied Out"]},
{"question": "Per cosa sta la sigla \"CIA\"?","answers": ["Central Intelligence Agency","Central Inhuman Agents","Center In Arena","Can't Involve Aliens"]},
{"question": "Per cosa sta la sigla inglese \"UFO\"?","answers": ["Unidentified Flying Object","Unpopular Fans Opinion","Unidentified Filmed Object","University Football Organization"]},
{"question": "Per cosa sta la sigla italiana \"cvd\"?","answers": ["Come Volevasi Dimostrare","Carta Valorizzata Dorata","Cento Venti Dadi","Così Volevo Dire"]},
{"question": "Quale attore recita il ruolo di Michael Scott in The Office?","answers": ["Steve Carell","Rainn Wilson","John Krasinski","Will Ferrel"]},
{"question": "Quale serie videoludica ha come protagonista un uomo chiamato Kratos?","answers": ["God of War","The Last of Us","Become Human","The Witcher"]},
{"question": "Chi è solito dire \"Questa è la via\"?","answers": ["I mandaloriani","I jedi","I sith","Il maestro Yoda"]},
{"question": "Quale di questi giochi non è di Unico Studio?","answers": ["Life Conflicts","Brain Test","Who Is?","Word Pearls"]},
{"question": "Quale delle seguenti non è una piattaforma di streaming?","answers": ["Warner+","Disney+","Netflix","Hulu"]},
{"question": "Quale dei seguenti giochi non è un MMO (Massively Multiplayer Online Game)?","answers": ["Skyrim","World of Warcraft","Guild Wars","Tera"]},
{"question": "Quale dei seguenti personaggi non giocabili di Minecraft non è ostile?","answers": ["Il cane","Lo zombi","L'enderman","Il ragno"]},
{"question": "Che cos'è la cadrega?","answers": ["La sedia","La mela","La banana","La padella"]},
{"question": "Quale lingua delle seguenti non ha differenze di genere?","answers": ["Turco","Tedesco","Francese","Inglese"]},
{"question": "Di che colore è un foglio d'oro se tenuto controluce?","answers": ["Verde","Giallo","Rosso","Arancione"]},
{"question": "Di quale trio famoso fa parte D'Artagnan?","answers": ["I tre moschettieri","Il monster trio","La squadra 7","Il trio gummiship"]}
]}